［郭文貴］新京報「接力」拆解海航 文章曝光數小時後遭刪

在大陸涉貪流亡海外的富豪郭文貴，日前透過境外媒體「爆料」，指股權結構神秘、近年「瘋狂走資」的海南航空集團，持有人實為主力打貪的中紀委書記王岐山的家族成員。事件引起大陸「牆內牆外」極大關注之際，大陸媒體《新京報》於昨日深夜，在網站刊發〈海航「迷霧」：股權結構複雜隱秘 國開行授信 1000 億〉，獲新浪轉發，但數小時後就被刪除。

流亡海外的大陸富豪郭文貴，近日接連接受境外媒體的訪問「爆料」，指中共公安部常務副部長傅政華，下令他調查王岐山外甥姚慶，持有的海南航空近年的資金狀況，以及政法委書記孟建柱家族，並指這是國家主席習近平的命令。郭文貴的爆料令王岐山與海航的關係，成為境外媒體關注焦點。

陸媒：大陸限資本外流 海航逆市獲開綠燈

廣告

但令不少大陸網民熱議的是，大陸媒體竟也就海航做文章。《21 世紀經濟報道》週六刊出長篇報道，指在當局嚴控資金外流，限制中資跨景收購的大環境下，海航卻獲中央「大開綠燈」，頻傳海外收購交易，今年至今已有九宗跨境收購，涉及金額逾 40 億美元。報道又指，海航截止目前，已獲得銀行綜合授信超過 6,100 億（人民幣，下同）。

而《新京報》則於昨日深夜，刊出長文拆解海航「錢從何而來」，指海航在 2005-2015 十年間，海航的資產增加了 24 倍至 4687 億元，而2016年至今，海航的併購耗資超過 300 億。報道又指，海航擁有龐大資本，但「實際控制人卻長期令外界感到疑惑」，2013年以來由一個名為「慈航基金」的慈善機構成為單一最大股東，該機構由海航成立，並由海南省民政廳主管，法人代表曾浩榮，但該文未有就此機構再作深入報道。

廣告

報道又指，海航 2013-2015 年以來，資產負債率一直在 75% 以上，現金流入量長期為負並不斷擴大，2015 年達 -486 億。但截至 2016 年 6 月底，海航獲多家銀行授信 5398 億元，已使用 2986 億；截至 2015 年底，國家開發銀行是海航最大的授信行，額度高達 1000 億元。報道並無隻字提及王岐山或其姚姓外甥，但亦在刊出數小時後被屏蔽。

陸媒指郭文貴「強姦下屬」

投資房地產業致富的郭文貴，2013年因被指多次賄賂前國家安全部副部長馬建，涉及金額逾 6,000 萬人民幣，遭中紀委約談數日後逃亡海外。郭文貴在海外高調爆料後，中國外交部發言人陸慷表示，國際刑警已向郭文貴發出紅色通緝令。同時，大陸網絡亦出現以〈郭文貴多次強姦女下屬〉等為題的報道廣傳，獲《鳳凰網》等媒體轉發。

郭反斥「反貪首長」家人與嫩模私人飛機做愛

郭文貴則於上週五，在 twitter 上指控「反貪一號人物」的家人，曾帶名為「曾暢」等多名嫩模上私人飛機「瘋狂做愛」，並曾斥資數十億「私人訂製」波音 787 飛機。這段「爆料」傳回大陸網絡，令多段海航相關新聞報道下均出現一堆留言提及「空震」。

《華爾街日報》去年八月初曾報道，一架改裝過、號稱為「全球最豪華私人飛機」的波音 787 客機，被一名匿名中國富豪以 3.25 億美元購入。

又係講搞女人之類，有冇啲新意？

習大大好波

習大大捉緊一盤更大既棋

5毛又要推廢post啦

各位請bookmark，定時推下

推

習大大喜歡左右手分別下棋

郭文貴多次強姦女下屬

死支那狗又作新聞人格謀殺

強姦細路女，強姦大肚婆

人格謀殺係必須
但我相信有做過

有D錢既大陸佬未玩過下強姦先係奇聞啦

限制資金外流，但又係咁買香港資產

推盲公落海，强姦隻豬

奇山單野，海航後面大老闆，
係鄧跛腳，王震陳雲果堆後人
錢就係佢地

習種依家就要開刀搶佢地錢
唔俾佢地手上幾千億美金走人

坐港航坐得咁開心吖嗱

阿吳友嘉教授以前成日上光頭頂吹奏王岐山同習包子一齊打貪
唔知19幾時再請佢上光頭頂講吓

輕輕一推

所謂打貪 如果真的打擊貪污既 都幾年啦 支那應該同之前好唔同 社會冇咁多不良問題
支那風氣都冇轉過 仲要不斷過度融資 社會問題不斷出現
只係權力鬥爭姐 唔洗咁上心 打貪只係掛羊頭賣狗肉

比d時間習大大

就算蝕著錢投資係香港/其他國家都好過係上面一野俾人沒收曬

棋王做嘢唔L駛你教

駁唔到咪要出動人格謀殺囉